(求英文文宣)可唔可以用英文譯呢廿年黎支那強姦香港事跡洗外國傳媒版？

基本上就係譯番呢廿年黎強國怪叔叔點樣強姦香港小妹妹，然後係d外國傳媒fb ig洗版。

相信大家都會同意送中惡法並唔係事件既開始，但係我驚d外國人以為呢件事係單一事件，只要有一日正苦發神經撤回，就係BBQ大結局

但係如果佢地知事件係一連串，或姐會明白一日香港未有雙普選，就算冇今次送中，都會有另一舊屎我地食？

但係小弟英文有限同埋d句子太省略得香港人先明，可唔可以用英文精簡咁寫一次，最好廿隻字以內，但係有重點？

好似第一句係咪[2003, PRC hide the information of outbreak of SARS and let the infected patient traveled to HK and caused more than 200 deaths]
同埋[2016, HK government illegally disqualified some most-voted pro-democracy legislative council member]

譯得好怪

希望d鬼佬睇完會覺得d Hong Kong people好crazy，點解會tolerate到chinese government 咁耐，一定要幫拖！

推

重要

如果要譯一定要加background +事件經過影響
外國佬唔會知係咩事

818

要譯好難做到張圖咁簡潔
因為要有少少 background，例如你淨係寫 Outbreak of SARS was concealed by the Chinese government，下面都要加幾句解釋。
不過我覺得可以嘗試下

Push

加賣將要同中國買電

加埋

又例如
2004 Introduction of “Individual Visit Scheme”
China residents can visit Hong Kong in their individual capacity which leads to cross-border parallel traders problem, shopping areas and theme park overcrowding problem and other conflicts between Hongkong and Mainland.

強姦香港人

咁講整堆圖比大家瘋傳仲好喎俾其他人知道香港人唔係比支那強姦左一次半次，而係被支那禁室培慾非法禁固長期強姦，要派海豹突擊隊破門救人先得

整個網頁出黎
介紹香港由回歸到依家發生的大少事
仲要有多國語言

推到有師兄整香港大事懶人包

堆

最緊要精簡同eye catching，例如
2003-Hidden infectious disease： (簡單解釋）
自由行領匯上市個啲就算啦，唔夠大，同埋個陣好多人讚同

寫完變論文

邊止甘少 仲有好多wo

推

818

贊同

係，譬如好難叫人睇哂成個烏克蘭革命既background details

要d eye catching 既facts

要d鬼佬覺得: Hong Kong好crazy，作為一個international city，為左control media ，竟然只發牌俾一間免費電視cable，好impossible!!!

NOW or NEVER

推!!!!!

2003 SARS coverup in China led to outbreak in HK, 286 HKers killed

2003 HK government attempted to implement Article 23 and legalise political prosecution. It faced strong opposition and was subsequently retracted

預唔係香港人睇嘅話要context其實點都會累贅

純想法
Infographic

左至右 Timeline 線性顯示
上至下 可以分紅白藍 3色

Socioeconomic crisis （鉛水/沙士）
Issue of Human Rights（各打壓事件/違反國際條約事）
Structural violence （政制/行政濫權/ 既得利益合作）

有qr code section , link去啲related news

最後用一句 類似 that’s enough for Hongkongers!

推到有師兄整

雙非+所謂優才+非本地學生留港呢三大殖民政策唔少得架
要強調香港歡迎移民，但呢幾個計劃全部都係優待中國人而排斥其他種族/國籍嘅人
根本係人口清洗

支持！

[每日一圖] 721無人被檢控

冰封三尺非一日之寒